\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Deva}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes celestisches Wesen, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {136 (16W8+64)},
        speed       = {9 m, Fliegen 27 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 18,
        con = 18,
        int = 17,
        wis = 20,
        cha = 20
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Wei +9, Cha +9},
        skills = {Motiv erkennen +9, Wahrnehmung +9},
        damage-resistances = {Gleißend; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Verängstigt},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 19},
        languages = {Alle, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 10
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum Zauberwirken des Devas ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 17). Der Deva kann folgende angeborene Zauber wirken, wobei er nur verbale Komponenten braucht:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Gutes und Böses entdecken}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Heiliges Gespräch, Tote erwecken}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Engelswaffen}
        Die Waffenangriffe des Devas sind magisch. Wenn der Deva mit einer Waffe trifft, bewirkt die Waffe zusätzlich 4W8 gleißenden Schaden (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Deva ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Deva führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Streitkolben}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W6+4) Wuchtschaden plus 18 (4W8) gleißender Schaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Streitkolben,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=18 (4W8),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Gestalt ändern}
        Der Deva nimmt magisch die Gestalt eines Humanoiden eines oder Tieres an, dessen Herausforderungsgrad seinen eigenen nicht überschreitet, oder er verwandelt sich wieder in seine wahre Gestalt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird von der neuen Gestalt absorbiert oder getragen (nach Wahl des Devas). In anderer Gestalt behält der Deva seine Spielwerte und seine Sprechfähigkeit bei, seine RK, Bewegungsmodi, Stärke, Geschicklichkeit und Spezialsinne werden durch die der neuen Gestalt ersetzt, und der Deva erhält alle Spielwerte und Fähigkeiten (außer Klassenmerkmalen, legendären Aktionen und Hortaktionen), welche die neue Gestalt besitzt, der Deva aber nicht.

        \DndMonsterAction{Heilende Berührung (3-mal täglich)}
        Der Deva berührt eine andere Kreatur. Das Ziel erhält magisch 20 (4W8+2) Trefferpunkte zurück und wird von allen Flüchen, Krankheiten, Giften, von Blindheit und Taubheit befreit.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
